【G20峯會】中國代表團遲大到 巴西總統取消與習總會面

在日本大阪舉行的G20峯會，昨日焦點是中國國家主席習近平與美國總統特朗普舉行會談，但原來習近平昨日也約定與巴西總統博爾索納羅（Jair Bolsonaro）會面，可是習總與中國代表團卻沒有依時出現，博爾索納羅等候25分鐘後，決定取消與習總會面。

彭博社的報道指出，博爾索納羅原定在當地時間昨日下午2時半與習近平舉行雙邊會談，可是習總與中方官員一直沒有出現，至下午2時55分，巴西政府發言人向在場的記者宣佈這場會面已經取消，更直言：「這場會議已經耽延太久，我方在雙邊會談室空等。」巴西代表團隨即返回酒店收拾行李，準時坐飛機回國。

彭博社又引述里約熱內盧聯邦大學政治學教授桑托羅（Mauricio Santoro）分析指，中國是巴西的最大貿易夥伴，致力推動拉丁美洲的經濟；總統博爾索納羅一直十分自豪他與美國總統特朗普的關係，他說：「不過這可能帶來適得其反的重大危機，因為巴西輸出中國的貨品主要是大豆、油、和鐵礦，博爾索納羅想以政治手段向中國施壓，這不會令中國帶來麻煩。」

他指出，中國對巴西有重大的投資貢獻，當中包括促進國際企業參與私人項目，以及投入資金推動國內經濟增長，當博爾索納羅聲言要巴西減低對中國的經濟依靠時，巴西政府也會尋求方法與中國重修舊好。

博爾索納羅於今年4月與傳媒舉行早餐會時透露：「中國可以在巴西買東西，但不能買起巴西」。巴西副總統莫朗上月表明，務實主義才能令巴西經濟健康發展。

習近平與特朗普會面後參與哪些行程，內地媒體沒有報道，中央電視台則在昨日傍晚6時已經報道，習近平與出席G20的中國代表團已經返抵北京，一般而言，從大阪飛往北京的航程約為2小時40分鐘。

這是中國代表團在G20峯會上，第二次出現集體遲到，習近平日前與日本首相安倍晉三會面時，被記者拍到中方代表團卻齊齊遲到，習近平一人獨坐會議枱的一邊，面對安倍及其他日本官員，場面相當尷尬。

[ 備戰 ] 夢境作戰訓話 + 整合Post

香港人到而家仲未識真正咁運用三角鐵馬

好大嘅官威喎